---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۲ - او بود و او نبود
---
# غزل شمارهٔ ۶۲ - او بود و او نبود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اشکش چکید و دیگرش آن آبرو نبود</p></div>
<div class="m2"><p>از آب رفته هیچ نشانی به جو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مژگان کشید رشته به سوزن ولی چه سود</p></div>
<div class="m2"><p>دیگر به چاک سینه مجال رفو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دیگر شکسته بود دل و در میان ما</p></div>
<div class="m2"><p>صحبت به جز حکایت سنگ و سبو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>او بود در مقابل چشم ترم ولی</p></div>
<div class="m2"><p>آوخ که پیش چشم دلم دیگر او نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حیف از نثار گوهر اشک ای عروس بخت</p></div>
<div class="m2"><p>با روی زشت زیور گوهر نکو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اشکش نمی‌مکیدم و بیمار عشق را</p></div>
<div class="m2"><p>جز بغض شربت دگری در گلو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>آلوده بود دامن پاک و به رغم عشق</p></div>
<div class="m2"><p>با اشک نیز دست و دل شستشو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>از گفتگو و یاد جفا کردنم چه سود</p></div>
<div class="m2"><p>او بود بی‌وفا و در این گفتگو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ماهی که مهربان نشد از یاد رفتنی است</p></div>
<div class="m2"><p>عطری نماند از گل رنگین که بو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>آزادگان به عشق خیانت نمی کنند</p></div>
<div class="m2"><p>او را خصال مردم آزاده خو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چون عشق و آرزو به دلم مرد شهریار</p></div>
<div class="m2"><p>جز مردنم به ماتم عشق آرزو نبود</p></div></div>